【長文】Interview in到好迷茫 香港地係咪唔適合我生存？

小弟今年Asso FG （20歲）97出生
本來一心一意GRAD完打算投身健身行業
但因為未考到牌，
所以未可以出黎做教練住。
小弟對健身好有興趣
一星期操五，六日已經係少不免，
而每次最少都個半鐘，
修身期2至3個鐘都黎
甚至有諗過想玩本土賽
但年資太短，
而家境唔算好，
一黎自己皮膚差，
一個月至少一千蚊睇醫生
二黎如果有認真健身既人都知
營養係好重要，而我已經貪平，
一個月有時都未必會有一次出街食，
但只係我一個人食量一個月都要二三千蚊到
所以都唔好意思問屋企人再攞錢出去搵教練
全部bodybuild既野都係靠自己上網學番黎，
（老豆係academic period 每個月都會有二千蚊零用，但其實唔夠用，我食野多餘既錢都係用grand loan 交剩既錢去填）
所以係無人push既情況下，
訓練得一年半到年資既我暫時未夠班上台同人爭。
好似離左題 自膠，但打完就唔剛啦
咁因為做教練要考牌，
而考牌要報課程讀，
由基礎讀到高級大約要一萬八千蚊
咁所以最近開始搵工。
由上上星期六係Jobsbd同勞工處加埋大約sd左15份cv出去，
全部都係補習社full time tutoring
到而家呢一刻6份有回音，
但我剩係in左5份，
因為有份太遠，
車程都成粒鐘（藍田到荃灣）
有一份今日2nd in埋，仲有另一份聽日朝早2nd in.
但我其實in到見識到香港教育制度既黑暗，
開始唔想做，因為in果陣其實都係不外乎task fulfilling ，用僱主個角度去sell自己點解適合呢份工啦。
但係體驗到既就係
香港地係一個知識型經濟就中三讀通識已經知啦
但原來當到我負責去push班細路仔既時候，
果種感覺係極度難受，
（可能係因為我太善良，又或者我以前大病過，比較代入到自己係一個細路仔既角色，變相有同理心多啲，同埋自己都係係接近入大學邊緣掙扎既學生，其實我cgpa 2.98 唔過3，所以我都唔知博唔博得番ugc，但我唔想讀埋啲自己唔想讀既科，因為我都有聽人講水泡科我應該得，唔得既top up都多數得，但我又唔想讀啲對前景無幫助既科）
入番正題，
我in緊果陣，因為有啲佢要我教專科班，
講到明要我去push個細路仔數，
我當下果陣已經想喊，
大佬佢細路黎咋......
同埋因為我其實比較少長工時既工作經驗，
因為我讀asso果陣又要操野又多功課，
所以我係無番過工，當然sem break都會炒下散。
變相當我真係搵full time果陣，
先發現香港地追夢好撚難
香港人奴性重，工時長，每日都8，9個鐘做野，計埋車程分分鐘10，11個鐘都黎。
訓教8個鐘
咁樣就已經無左19個鐘，得5個鐘去做自己野，食飯沖涼又無一個鐘，4個鐘仲要做gym仲要自己煮埋野比自己食。我當下真係頹撚哂，教育制度黑暗得制，受既係小朋友，我唔忍心見到小朋友成為呢個制度下既奴隸，我已經唔想做tutoring，
不過暫時今日份2nd in係功輔班既tutoring,
呢份就專注教小朋友功課多,
開11.5 K+0.5勤工比我（但有course 要報，唔會拎到）
工時都短，9月開始一至五由2到9 但7個鐘全踩
7，8月就9到6點半（半小時lunch hr）.
諗緊佢打電話黎既，我take5take個offer好
但唔做我就無錢讀教練証書個course,
但諗番之前做功課發現做香港地做教練，
好似都係包括要sell course, sell plan.
如果工時咁長仲要sell plan（因為我唔太喜歡做銷售，雖然我有咁既能力，但如果教練包埋銷售就變相好似唔係我想做既野）
咁其實係咪香港地已經唔適合我生存？
最後我決定apply 空少去體驗下世界仲好，
但有堂哥話我知做空少係無前景，
而國泰對員工既福利係不斷咁cut緊
唔再係好似以為眼中睇得咁筍既一份工。
好撚迷茫，求巴絲意見，
有搵過fd傾
但身邊既asso fd都無乜係出年就做野，
大部分都係ugc or top up
咁所以多數傾2句就開始比人已讀不回
有無人明白我？

加油
唔識幫你

diu禁錯quote
sorry
會唔會試下教初中？
學生冇咁大壓力
另外想問d工你係邊搵
我都有興 同埋幫人問埋

最近見勞工處好似冇乜岩心水
全部好low paid

asso 唔讀大學有撚用咩

jobsdb同勞工

所以出年讀番

我搵啲tutoring都係萬1,2到。

其實你打d 野都好common
你都係諗下點考牌啦
asso 出黎搵工係好撚難
依家大把ou ,top up ,樹仁都係搵補習
一係做文員，好多冇前景
搵專野做係唯一出路，一係做sales

唔該巴打

我有喺某健身中心join plan，係真係要sell野，唔sell分分鐘做唔長，除非你勁到做私人教練，自己開班接客，你explore下有冇related industry, for example ，教小朋友體育/運動興趣班導師，呢D你可能覺得比較有意義

你同我細佬一樣97年 我都玩健身所以比幾句你啦

1.係香港玩body標 已經係戇鳩
首先香港人既基因已經唔係可以係body build上面上到檯面 全亞洲咁耐都係出一個山岸秀匡似樣
比你做到第二個大手基 巴士威
其實真係nothing
呢樣運動上台比賽既完全係玩命 唔同田徑 雖然訓練都會搞到全身傷 但body標 所用既藥實在太多 我諗你上得台都係想贏 想贏想自然？
人地普普通通增期都打5隻藥(唔貼出黎 害人）
減脂期包括每日用 Anarva ，primo 等藥
你想一直過d 咁既生活？

2.你仲保有一d 善心 想做健身狗更戇鳩
咩自己性格唔鍾意銷售。你試下係各大場咁樣講 相信你連入職機會都冇。講大隻 大把人用藥都好大隻
但把口呃呃氹氹好西利 軟又得
硬既夾人係房幾粒鐘
要你買先比走又得 如果唔係你估5-10萬月薪 真係靠所謂專業？ 而家上網資訊咁流通 要整粒炸彈都輕而易舉
增肌減脂會難過整炸彈？
咁都可以賣1000$一堂？
你甘心一世搵兩萬嗎？佢地除左把口無野叻過你
一係你就變成佢地咁 一係你就繼續搵呢條糧

3.純粹提下 AASFP , fit總 . IPTA， 健總 ,BU
其實都叫健身教練cert 點解要讀個18000$
梗係揀個平架啦 反正Gym場 真係睇你張沙紙咩
睇你有冇數 幫唔幫到公司開單搵錢呀
一間鋪百幾兩百萬租 連埋燈油火back office保養維修
但membership fee 講緊一個月最平到最貴200-800$ ja
一個月每間鋪吸5000個新客呀？靠你地教練堂搵錢囉

香港地就係咁 除非你老豆比幾千萬你燒 開間自己理想既Gym 但現實就係咁殘酷

巴打

應該會，唔該巴打

私教pm me

操左年半就諗著做唔sell野健身教練會唔會太大諗頭
其實一日做八九個鐘真係算正常人返工時間，我諗又未之於去到無時間操野既，好多大隻佬都係咁啦
同埋其實send十一個offer出去好少啫
講緊身邊三大畢業既同學，個個都send over 50份 cv出街
你不妨再試報多d，或者做一個sell野既健身教練

去力威做學師啦
免學費有津貼

你試下search 下持續進修基金有冇得claim 政府錢讀健身course啦巴打

係咁屌教育制度屌個社會點點點只會令自己愈黎愈頹

Agger

而且問題既關鍵係你似係想搵一份筍工
但係依個時勢已經講緊大學生都難搵工，你唔好真係信班連登仔中學畢業都月入幾皮先
大把大學生都去報空少，你讀asso既講真爭到空少好算係好啦
想人工高既一係就用地盤多勞多得

如果你真係想相對好paid既，只有報紀律部隊

原來個post咁新架咋

不嬲香港生活壓力好大, 好黑暗

其實樓主追求既生活全世界應該唔多地方俾到佢
自己搵補習社既工，都話明補習，但係又屌人地要佢迫班細佬操練
想考健身牌，但又唔想捱下儲果萬八蚊
想做健身，但又唔想sell野
每日返八九個鐘工(朝九晚六已經係全世界都好正常，未計香港獨有既ot文化)又話無乜私人時間
去考空少，但又厭無乜前景

樓主，我都係拎grant loan既窮撚，窮撚追夢係全世界都要捱啦，特別你起步果陣邊有得厭三厭四
雖然我明香港係壓迫d，但係你又唔多俾我見到你有乜野肯去犧牲

明白，唔該巴打